2019年考CFA

本人剛報考2019CFA,如有巴絲同路，可pm我，多交流考試及投資心得，謝謝！

晒錢晒時間

巴打有乜好提議賺錢賺時間呢？

知識增長係自己既，咩叫哂時間。
睇TVB上連登就真係哂時間

12月考揮手機

就係呢，其實啲知識都幾有趣又實用，當興趣考也不錯

巴打返工先要考？

巴打點解pm唔到你，係咪因爲我係連登新蛀冊

6月考

lihkg冇pm功能

好老實，我係做呢行，但唔係為張cert，張cert有冇用係咪完哂三個lvl即加一倍人工大家心照啦，其實嗰啲知識係好基本，如果可以容入工作同自己投資決定就會有「value」，間接增加收入.我都爭責左一段時間先今年考.睇真啲，嗰啲野將來可能變成「common sense唔考可能無工做要識」rather than「好辛苦考左可升職加人工」.

我開始睇economics,睇完一次之後會keep時間做practise睇下有乜要加強！巴打你準備成點

係呀 所以心態要分清楚
我都係6月考 只係我份工真係要識呢啲
當然自己投資都有用嘅

點先買到Kaplan notes 淘又淘唔到

想問下巴打點準備同埋點學？

一來自己鐘意，二來為自己財富增值，唔報考唔會咁有紀律讀。
三來睇下可唔可以5－10年後整個partnership 幫身邊人投資，有個牌點都大D說服力

Lvl 1（介紹關於finance上所有工具有基本認識）係degree什至高中程度econ and finance 嘅topic,其實自己睇notes再熟習下難度也不高...至於lvl 2(係進一步講解lvl1工具嘅用法），聽講不合格率頗高，我到時要找高人再請教下..

財富增值...整個partnership幫身邊人投資
果3年時間你自己落場直接玩 感受下個market 睇多D新聞 做多d backtest仲實際

淘寶有wor，不過係正版，要千幾蚊人仔
早幾年有老翻二三百有交易

佢應該係集運唔到落黎
用轉運倉啦 例如dimbuy
運左去深圳先 之後dimbuy會幫你運黎香港
2年開始D網店開始唔撚運香港

lm

諗左幾年都無考
讀CFA 你有咩期望

d理論太唔現實 真實環境邊有咁多alternatives比你玩代數

巴打同路...kellee0409@yahoo.com.hk 交流下...其他同路巴打也可多多聯繫

理想同現實當然有落差，問題係基本都未搞清楚，當遇到現實咁複雜就更加難面對啦...lvl one只係將所有金融運作及原理簡介一次，基本乜野運作叫乜名點原理之類...其實好實際...

佢講黎講去都係一個point, portfolio要diversify
佢唔會教你而家TMT sector既未來, 唔會教你做technical analysis
簡單D講 唔會幫你發挖到下一隻騰訊 唔會教你炒股 唔會幫到你財富增值

反正金融業好快大量既post都會俾AI取代
不如學AI幫手打爛呢行D飯碗

個人覺得幾有用，2萬零蚊俾你有紀律學多一科野，但唔好諗住讀完幫到你入行/升職

Non finance 底 純自修1take過L1L2 來緊考L3

巴打利害喎...介唔介意講本身讀乜做盛行？我本身讀marketing做finance工作，見好多同事/朋友finance低衰lvl 2，什至放棄....lvl1據講認真考唔難嘅基本野.

本身讀曬錢紙，畢業做左幾年local firm finance department
L2要預留多D時間大量操題

local firm finance dept 係做咩？

連non finance 都請就知做埋哋廢野
平時咪計下project return, control cash flow

都唔錯呀 係差在local firm

請問是咪用kaplan notes做試前準備？操題都是淘寶買？謝謝

1.考試內容似乎做finance related工作「係基本要識」多過好大期望
2.其實考左同事同未來顧主會對你有心發展本行業有個基本專重同認同
3.三個lvl完係係一個master 嘅study loan...香港現在讀個finance master 閒閒地二三十萬,但cfa只需三幾萬就有個master study load 嘅knowledge比你學實在係抵
4.對自己未來幫自己幫客戶/顧主管理財富有基本幫助...

所以考

Cfa 考嘅係自律

有冇人諗住考但唔做member

第N次考CFA鬧交大會又開始
考cfa一問

12月

L1?
睇就淨係睇Kaplan 題目做曬note, 書同官方網既題目一定過到70%以上條線
不過我果時做唔曬官網哋題，題目多到你唔信

睇你以咩目的考
我純粹當學多樣野，2萬蚊點都平過讀master,如果搵到人簽experience, 又可以Charter埋

我投資6年，一直都有睇finance 同各公司年報。年度回報20% 。
係今年結左婚得閒先考下試玩下。

我資產組合500萬港元，要考慮睇富增值有咩問題

Me too, 你睇上面個post(第三頁)我有講
對我份工有用
(利申: CFA Charterholder)

讀完就會教你唔好買騰訊，會令你知道TA 係無咩用。

投資唔洗一年賺10幾倍既。每年回報20%，30年後就可以富甲一方，呢條咁簡單既數我畢生受用

如果你有咁好既track record
倒不如用多D時間去繼續maintain
真心好過3個level讀5000頁對你黎講可能係基本knowledge既野
尤其level 2果堆accounting 果堆derivatives pricing forward, various swaps
level 3果堆so called portfolio allocation optimization
如果當finance master讀only, 絕對抵讀
利申返 我就係當master讀果個 6月考lv3

仲有讀完後你會知道所有基金經理 投資顧問
不論係哈佛博士又好 ibank高手又好 trader又好
坊間既少年股神又好
全撚部都係廢柴 長遠100%輸比就咁買Index

CFA個課程其實好老實
雖然佢係教金融知識 培訓所謂既「分析師」
但佢最終目的就係話你知所有金融專家都係on9仔兼零value added

其實個我個profolio 唔洗咩時間manage, 每年只係做幾個trade.
我覺得吸收知識比用時間睇實個市更加有用。坊間有既所謂“投資”書我睇過哂咁濟。我覺得差一個gold standard 所以埋讀下CFA。3萬蚊讀個course, 有咩好輸

咁呢個世界真係有小數人係可以打贏大市既

CFA果堆理論係啱
但基本上只適用於文明國家 即係美國澳洲紐西蘭英國呢d地方
亞洲呢d野蠻地帶就算鳩數吧啦 全部都係假數假data
學來真心嘥心時間
你繼續買美股/收息股 再買下港樓同其他不動產就得
果幾皮野報名費拎去澳門allin幾口大細博贏幾十萬增加本金仲好

Agger
反cfa派

利申
我唔係反CFA
而係想話講清楚比人聽CFA對升職加薪入行完全無幫助 唔想有更多人 特別係無父龫既人幻想靠CFA做金融才俊
更何況今時今日既金融業 特別係ibank同銀行已經搵唔到大錢

如果有一日CFA Institute可以令到香港堆銀行同金融機構將CFA當成入職同晉升既必要條件（係必要 必要 必要 即係mandatory/required/a must)的話我會大力支持人去考
但可惜CFA Institute同香港個會完全無做過野去推廣CFA既認受性 淨係一味識收會費

點解討論讀下 cfa講到要靠 cfa發達咁

咁考唔考cfa又同實戰無咩衝突ge
一路做一路考埋咪幾好

btw而家個trend真係越黎越多人買etf算 唔洗養fund man

但其實你諗下大部份既學歷都冇必然認受性
呢個已經唔單止係CFA既問題
而係本身商科就冇認受性唔似一堆醫護科 讀完真係可以搵到工
唔係話支持CFA 而係CFA將成日promote到自己同career related咁樣
又吹到合格率好低 好撚專業
其實入面你識time value of money同埋diversification已經完左 換言之即係月供ETF已經得
其他知識都係東拉西扯 如stats, acct 炒埋一碟扮專業

咁又唔好踩CFA既內容
論內容 CFA難過Master of Finance多多聲
Master of Finance只係比一堆二世祖同父幹撚同大陸官/富二代係到圍埋一齊扮精英既social場合
講內容的話 Master of Finance連CFA level 1都不如

pass到CFA 3個level既人基本上已經識哂地球上所有finance既野
因為finance本身只係d好簡單既野 難極有個譜 同science/medical果d科無得比

所以某程度上你可以話CFA有用
但在於career角度CFA就係一個終極騙局

如果CFA可以搞到好似CPA咁
令到證監下令發牌規管
一定要CFA charterholder先可以幫大行簽/寫analysis report
又或者一定要CFA先可以做 advising on securities/corp fin/asset management呢類業務 再唔係做RO至少要有CFA

我深信香港金融業既發展一定會更好
可惜現實就係香港職場文化只注重關係同經驗

話鳩知你係個連interest rate都唔識計既智障 只要你掛個人頭係證券行做返三五七年就可以鳩吹自己夠經驗 申請做RO

話鳩知你連balance sheet都唔識睇
只要讀名U 個樣夠靚女 入到ibank做過intern 畢業就可以去做equity research analyst

咁既職場文化仲讀CFA來托咩

讀CFA 只係增進基礎知識
唔係要搵到錢先再讀
咩都講錢 人生還有價值嗎？

讀過CFA既人就唔會去澳門賭大細。我一直以來過求既係追高回報，低風險。 過大海係高風險，負回報

美股我都有，但係港股A股呢D market efficientcy 咁低既地方，跑贏大市既機會先大

讀cfa啲野為學習的話係幾好
至少對finance係有深一層認知
不過對工作前途真係無用
考完無經驗人地都唔當一回事

利申:上年pass level 3

上網down自己印算啦

有冇chartered?

多張證書我覺得考得過

Lm

sad but true

其實CFA唔代表識好多野 但係基本野都有個概念
到實戰時pick up會好d咁 唔讀當然都可以其他方法學識
考得晒其實證明一個人肯正正路路勤勤力力 溫完書考得到 自己意志上得著可能大過實際用途

其實無乜其他方法學識 CFA係一個最快最全面既方法
我敢講ibank pb同埋銀行入面果堆investment specialist/head of乜柒物柒有七成以上連simple interest compound interest同annualised rate of return都唔識計
不過咁又點 香港職場文化就係咁惡劣 上至CEO下至跑數仔都係字都唔識多隻只要擦鞋同靠裙帶關係就上到位

與其用意志去考CFA為career advancement
不如用精神心機意志去轉行或者炒股炒樓盡快財務自由好過 或者諗方法奶老細鞋底仲好

我係另一個post都講過 香港地做金融表面威威但實情大部份「金融才俊」「中環精英」同ibank既contract賤種奴隸搵錢連毅進仔都不如 同hd護士仔更加無得比

有cfa可以有個快速係年半內 big picture of investment /asset class
自己做pb product, 覺得d 個課程會令你易pick up d 現實嘅product feature/fund nature

同master 比嘅話 我記得科大個msc investment management 係話讀完你可以去考level 2定好似跟level 2 個curriculum去教

如果想搵錢嘅就唔洗諗 private banker mud7都唔識照樣搵多我地好多

好似有睇過類似ge post

PI其實好辛苦 地獄式training之後要考好多law試 工作壓力都大
護士就厭惡性

反而d政府文職officer就真係…… 之前比民主黨搶電話果個EO狗仔隊 月薪6位數鐵飯碗年年加人工
之前睇過個post好搞笑 有個人話點解公務員叫考 唔係叫搵 因為好辛苦好難過關 付出ge一早已經多過其他人一世博升職同加人工ge努力 值得成世人保證升職同跳point 考過CFA ge真係笑左 但係CFA又有幾多個高人工過果位狗仔隊EO呢
的確有好多人會高過 但係計埋付出 風險 就大部份人都跑輸

講到尾CFA都係雞肋
唔係話100%無用
但係考左又唔會career突然順蜴左

其實話CFA無用果啲，不如話Degree都無用
求其中五畢業做保險/地產都年薪過百萬
再唔係創業再搞上市，變做億萬富豪
總之學歷/讀書/進修係無撚用
(你都係想咁講姐)

Degree 認受性高d 定CFA高d

jobsDB有邊份工要CFA先做得？

9唔搭8

講厭惡邊及得上金融
護士最多執屎執尿對住班新移民同廢老
但至少人工合理 收工就真係收工 又唔洗睇上司面色 東家唔打機丁西家周圍都有得撈

做金融
上司一句說話就可以玩死你 叫HR terminate你搞到你之後好難搵工
工時極長 隨時仲要有開工無收工 無限email無限politics

唔轉工就十年都唔加人工 轉個頭請個新人 人工高你30-50%
轉得工多又比人話Jumpy仲一定要apple to apple咁轉
無裙帶關係就絕不容許你轉做另一範
做到三十零歲已經比人覺得係老屎忽阻住地球轉開始成為裁員首選
到時仲要毫無尊嚴地接受自己明明有十幾年經驗但人工居然低過三大神科/外國回流既fresh grad/得兩三年經驗既新一代「金融才俊」

6月！ 有冇surveying background 考？

量地考黎做咩

日日都有報紙訪問d前ibanker出黎創業
講到自己放棄百萬年薪追求夢想咁
好好笑

我都見你幾落力反CFA同反ibank 加油

2000年
港樓$2000呎
焗豬扒飯$20
做ibank mid office入職兩三萬 做五六年「有機會」百萬年薪
teller $6000

2010年
港樓$4000呎
焗豬扒飯$30
做ibank mid office入職好左少少有「三萬幾」 但做五六年都係「有機會」百萬年薪
teller $11000

2015年
港樓$12000呎
焗豬扒飯$40
做ibank mid office入職仍然係「三萬幾」 做五六年都仍然係「有機會」百萬年薪
teller $12000

2020都來緊
港樓$20000呎
焗豬扒飯$50
做ibank mid office繼續永恒既「三萬幾」起薪 永恒地做五六年「有機會」百萬年薪
teller 就步向$15000
譚仔啊姐都就快高人工過second tier果堆contract 奴隸staff

當然香港好多行業都面對同樣既問題
但睇到呢個trend都仲堅持要付出大量精神時間金錢去做ibanker同金融才俊的話唯有祝佢好運啦

你唔攞FO 黎比

講到口臭

如果你係一畢業就入到FO做traine既藍血人/紅色背景人 你依家唔會係到上連登 去左屌女歐遊食好野飲靚酒啦

如果你要用三五七年又MFin MBA又CFA先入到FO既話
三十歲時你發覺自己人工低過係街邊銀行呃啊婆買保險既人/22歲fresh grad入FO既人
到時唔好喊 仲未計過多四五年你就變裁員首選

掙扎緊考CFA or FRM先
有冇巴絲可以俾吓意見

考FRM 得兩份卷
同唔洗每年俾會費

12月 lvl1 同大家揮揮手

一炮過考都好甘

分兩次考啦 五月考lvl1 十一月再考lvl2

識多d 野冇壞
不斷嘈「CFA 冇用架！」「CFA 讀完對港股用唔著！」
「CFA 你唔係做開finance 讀黎都冇用！」

你地晒時間嘈得黎
我都讀完個CFA啦
有冇用，我理撚得佢，
但好肯定既係，我比你地多一張證明係關於Finance 方面既master 學歷

我相信巴打們係咁再其他人有不切實際既幻想

大把人考咗又唔做相關既工，跟住一堆人覺得考咗好叻跟風就去考，呢啲人真係哂錢哂時間

向Fintech方向仲好過

wfc？
反正CFA唔代表做野叻或有前途，只代表你個人讀書叻。
利申:公司請過幾個CFA都係做野廢，未過試用就被炒

你呢咁

係囉！樓上咁叻叻，做緊GS定MS呀？可以有咁多CFA charterholder比你炒

冷靜d

而家討論緊CFA ge價值 咁當然係assume all other things equal

如果夾硬假設比較係 做得野但無CFA vs 有CFA但做唔到野
咁比較邊有意思呢 而且都睇唔到點解CFA會令人做唔到野 or 唔考CFA ge人一定做到野多d

FRM同CFA邊個好啲？

冷靜
唔考 vs 考極都考唔到，lv 1 fail一兩次，lv2又fail兩三次，有分别㗎
考極都考唔到證明條友死蠢，唔醒目，計數差，做事事倍功半.........etc.返工最怕遇到啲蠢人做同事

做過ibd同pe，行內極少人有cfa

因為大部分有蝗親國戚嘛

個班洗同你去考?

唔關事la，行內冇公司會要你去考
考左都唔會加人工/有任何幫助

黎緊五月會考 但好似冇咩人識frm咁

無公司會強迫你考
呢個都唔會係入職requirement
但係會有好多工寫住CFA / FRM preferred

做得finance邊個唔識frm係佢既問題

definitely not in ibd or pe

i am in ibd
好多係我scope入面既工都有機會出現呢句

求其google左一兩條比你

definitely not in ibd or pe

可惜金融界啊豬啊狗都入得 只要唔係智障+無毀容+識寫字就入得行 蠢人多到呢

你知不知咩係ibd？你搵d institutional sales嘅野比我睇
我依家做緊USD 幾十billion AUM global pe firm,香港based investment team冇一個人有CFA

singapore我唔清楚個market，但係香港做multi bn AUM嘅 pe，極少人有cfa同cfa is not required

you can linkedin blackstone, kkr or carlyle and check how may people have a CFA beside their names

*many

因為我做operation，唔需要考，也不需要讀CFA。
只係呢幾年見過有 CFA charterholder入黎做出黎既分析只係識copy and paste網上。
身邊也有 一take pass哂3個lv既老死們，但只係為個朵而考，完全與自己工作無關，考完對工作無得益。
同時有未charter既高學廰舊同事，夾過做野仲差過好多FG。
利申: 中型行

I know that feeling

operation真係唔需要考ar
就算IC考黎都係多個名
香港咁多人做金融 真正ge analyst / fund man其實好少

係，所以我覺得除非係做同分析有關，否則用考3個lv既年半至2年時間進修同自己工作有關仲實際

我真心求其搵

我搵到你係咪含先?
你知我實搵到架

你搞清個因果先
以入行計 ibd pe只睇你邊間U畢業 成績好唔好 同埋屋企有冇錢有冇network
果班人無CFA甚至無基本既財經金融會計知識都好正常

年年都會做監考

點先有得做ga

讀u個陣
咁岩做到監考tsa
自此入左個pool
年年有cfa tsa dse 都會有invitation叫你去監考

即係外判左比HKEAA
比人監左幾次 想試下監返人

我考lv2frm準備gg

算係
training 都係hkeaa道上堂
應該得台上揸迷個主考官 同cfa自己派幾個staff去考場睇
其實都係係hkeaa個pool道搵人監考

我都係用我自己做ibd同pe經驗答你

所以咪話cfa is not required
In ibd and pe, relationship/ network is everything

miss左報lv2 deadline...下年再報

你既經驗
咪錯囉
上jobsdb走轉好未?

level 1?

你做過ibd/pe？
冇見過任何mega/large pe係jobsdb有recruiting ad

同埋ibd唔係=ibank

鬼唔知ibd=/= ibank
我做緊trading
你話呢?
你咩grade做緊咩?

btw我搵到你係咪幫我含
你未答
見你咁牙擦比你威埋先

你做trading，姐係唔係ibd la
我以前做外資ibd（做IPO為主），依家係global pe firm（USD幾十bn AUM）做緊investment （junior grade）
但極少同行有cfa/聽過有任何pe firm需要cfa

我講緊事實，你又唔係同行
唔知你點解覺得有cfa係ibd/pe有任何幫助

其他finance role，我答唔到你
但pe/ibd，我做過所以我大概知行情
（buyside headhunt搵我，冇一個問我有冇cfa）

我無同你講我以前唔係

如果你做過外資ibd/ global pe，你就應該知la
Buyside需要cfa嘅role，係hedge fund/asset man（like：blackrock, fidelity etc.)
Pe係唔需要

但你都可能岩，smaller pe firms可能prefer CFA（我唔清楚）

縮得真快
唔識咁多就唔好話definitely
以你既英文程度應該知呢個字點解

係我錯，以偏概全
definitely not in bulge brackets and large/mega pe firms （其他我唔知）

上年炒lv3 今年又報左 不過決定放棄

咁多人反CFA
其實考試費唔算非常貴同花幾個月時間 咪當多個title呃下外行人都好
但至少唔好天真以為考完有人工加/升職就得

Sorry 考完CFA係唔會有TITLE既
要渣打左先可以上名

年年俾錢

我覺得如果請人係用計分制
10分滿分 有chartered左cfa嘅人都可以加0.5分
Chartered 埋frm嘅人就再加0.5

咩都無年年比錢

係有得你俾錢先有TITLE

就係除左個title咩都無

可惜現實係無人加分比你
現實係睇：
ivy league/oxybridge/名校畢業
係咪靚仔靚女
上一份工係做邊間firm

CFA? FRM? who fucking care

見樓主畀人插好慘。
其實CFA個Title喺香港冇乜用，不過啲知識幾全面。如果你熟哂裡面啲嘢基本上可應付大部分technical 問題。
至於搵唔搵到工係睇你個人點：你識唔識解決問題、識唔識同人溝通等。
講真到最後公司請你係因為覺得你會幫到公司賺錢。係junior 角度即係幫樓上做grunt work。高級嘅就搵唔搵到deal。
我識個里安納度，唔識好多嘢，但佢pitch嗰時人人都buy，咩都攪掂。如果你係老闆你請唔請？
不過樣就冇得變。重有幾個月你俾心機，不過記住求知識為上。
By the way 有公司會有 policy 係唔俾掛Title。我亦識人考哂做咗n年唔渣打費事畀錢。

利申：渣打咗n年。

唔俾掛Title?可唔可以講下點解?

唔想公司同CFA 扯上關係。即：可以攞 charter、可以講畀人聽你有 charter、唔可以喺公司咭片或刊物寫 CFA。
其實好小事，認真：唔好睇嗰三隻字咁重要。可能開頭有寫講嘢可以大聲啲，但上到咁上下返而寫會怪，因為做啲嘢會唔同咗。

想問今年係6月15號考定16號考

有lv 1&2 視頻教學+notes softcoy
有意 PM: @zcbm1997

公司唔比charter
笑撚到我look地
邊間細firm睇過?
我英美法中港日台bank都係我counterparty sales team至少一兩個都cfa/frm
我真係想知邊間咁串唔比員工charter

Buy side

有時間又做緊呢行可以考下既, 不過唔好expect 對自己投資方面好有用
考完都可以R 下老細加人工既, 不過未必so 你
轉工叫多樣野睇下
利申: 掛咗牌幾年

開名啦
我都想知
等第時headhunt打黎我問問佢

年中都唔少buyside搵我

err...errr...老細, 我依家CFA, 你會唔會考慮加我人工?

名就唔開喇，始終公司policy喺內部嘢。你第時叫個headhunt八下。有緣咪撞到，不過唔畀掛title唔通就唔做？你想你可以繼續畀 dues keep 住個名份。

我帶起呢點只係強調公司最後請人係睇佢可以幫公司賺幾多錢，唔係有冇個 charter，或者考咗幾耐先考完，或者有冇考過。Show 到你嘅 contribution 先係最有意義。

oic

內部野下話
高級機密confidential嘛

6月考Level III

其實考Level I真係貪得意，唔想自己太得閒，點知Pass下又一個Pass下又一個... 無啦啦考到Level III

利申：CPA + ACS 仲係一名打雜

貪得意走去考，你都幾有錢下遲D會唔會考埋FRM

公司比錢，但我要比時間

證券行定buy side要掛CFA個名

cfa 2 jj 路過
如果而家都仲未溫曬可以點搞

me2

lv2 仲有6日

level 2 真係好難
做題目完全唔知佢問乜

lv2 真係好多要你判斷既題目
溫唔熟果d真係可以下回請早

臨考先嚟搞咁大壇野 完全無心機溫

tg?

考level 1 但仲有一半未溫

溫完一個topic 就唔記得哂之前溫個topic d 野
不斷loop

same

Me2

點解lv2 practice q同mock個難度可以相差咁遠

不嬲mock 同真試卷都係會簡單好多
practice question 一題都做十幾分鐘 諗下都知唔合理

Kaplan practice exam
係就算啦唔好做
做得多會打擊信心同做壞手勢
佢唔係跟cfai既出題方法

剛完Book3,仲爭Book 4&5未睇.. ethics都未掂過

係
只有做deal先會真正賺到錢

做完份mock得60%
cfa出個d mock係咪正常會難d

same...平均6x%

姐係邊個難D？
我做左practice Q 少量未做mock

你哋快d出街做啱既事，我要人拉低條curve
support

你要同全地球考生拉
都唔差我一個

香港都好多人考3 more days left

發生咁嘅事温唔落

一路溫一路睇新聞
我都好想係現場

睇住live 溫，完全溫唔入腦

其實會唔會改期

唉 完全溫唔到

老實講我都未溫得熟，但知道有啲野緊要過cfa exam，今朝出咗去
幫到手既無論係物資上定文宣上都好，唔駛衝唔駛勇武都可以出一分力

全球性考試唔受地區影響

如果交通癱瘓晒咪會
但最多咪改期 仲痛苦

係，唔好改
plan好哂去玩

Kaplan mock平均50幾可以點...

都星期四操mock la AMPM都食你6hours 未計review時間

之前lv 1做左3份cfai mock 得67-69%
去到考完返黎出result係top 10%
所以唔洗對自己冇信心
臨考望多幾轉formula sheet就夠

level 1嗰陣都係60幾% 最後pass
但而家level2...

唉呢兩日好心up...
好想出金鐘但自己未溫好書
咁多大陸人起香港考
或者cfa 嗰日起佢地面前講反送中

老實講
作用唔大
但好過冇囉

Lv2 記唔到 好多唔記得點計

發現Level 2 past mock papers 好多Item sets都同 CFAI Practices Questions 一樣 CFAI 懶到...

我做緊topic assessment，主要concept唔熟，其實計數題唔多

聽日搭機鐵有冇得平？

點解有得平

考完星期日全部上街

舊年好似有？

屌

LEVEL I MOCK (CFAI)程度同考試份卷差幾遠?
STAT同ECON 0知識做完AM MOCK得53% 好驚

Level 1 鳩考都過
利: level 2

等level3出黎話level2簡單

53%好似炆水d喎
但係考試份卷真係好簡單
個問題一句起兩句止

認真問，有無人試過call sick 跟住Defer 下次先考？

自己上網睇 好似要嚴重疾病/意外

多唔多翻炒MOCK同PRACTICE QUESTIONS?

多

就係上網睇過，佢話case by case, 所以先問有無人試過😞

上街上到幾乎唔記得聽日要考試

Thanks 巴打

你已經考埋LEVEL III?

Same ah巴打
尋日都沒有心機溫書

聽日考lv 2咋
做mock做到想死

Cfai份mock問啲嘢好撚偏
有啲佢問起先醒起會考

有幾題d解法見都未見過
仲有唔止問好偏 直情係考埋你閱讀理解
金精火眼都係錯埋d低能野

level 幾？

唔係報左名有書俾你咩？

L2係考閲讀理解 連啲題目都睇唔明

大家覺得Kaplan好啲定官方書好啲?
我覺得Kaplan吹大左......

屌 聽日考lv1 今日做mock得51% 係咪收得皮
好撚緊張

lv 1好似係後日？

下面d comment 屌到仆街笑死

重差一份

大家聽日比心機 我會去幫大家拉低條curve

我英國考

屌 啲ethic問題鬼咁長
啲名有成日撈亂 bllm

Mock ethics全部fail

KAPLAN吹大左X2
啲書都唔係用最簡單既文字寫出黎 明明一樣意思既形容詞係要用到好深既字
但前後描述既字眼又唔一致
以前讀U都見識過
美國佬啲書真係睇撚死人

叫好睇過原書咁

真係一份 mock 都未試過計時間做
應該聽日會唔多時間做

夠哂pass, mock有70%已經好夠 , lv1唔難, 後面lv2,3 先難

take it easy, with that mock score you can definitely pass

I heard 65 is good enough to add...
加油巴打

50係咪收皮

返工撚 Level 1 溫唔切 全面放棄econ 努力溫financial reporting

Lv2 好難 聽日凖備fail
完全冇心機溫

same here
不過以fail心態去考好似會輕鬆啲
報名嗰6000蚊已經當sunk cost 咁計

Don't think too much la. Just take the exam. At the very least you can know how your score stands against others.

Good luck

出緊了

出發

Same. 份Mock 完全唔識

Maybe I’m retarded but I think the mock exam was way more harder than the practice questions.
I’m ready to fail the exam today.

Level 2 合格大概要岩幾多題？

琴晚完全訓唔到

From what I’ve read, you need like a 70%+ on the mocks in order to safely pass.
No passing score to be found, so I guess they’ll pull a curve. Hopefully.

So high

70％以上唔係已經算係最top嗰班啦咩

essay 做到第8題一半就夠鐘，起碼四十幾分架做，可以準備下年再見

玩撚完

Level III 做唔晒

炒硬
～完～

Level 2
玩撚完

大家咁灰
考完唔好諗啦

屌 Level 1 溫完好多都唔記得

Level I 冇做過CFAI mock係咪死得

已炒

圍爐哭喪區

X2

好奇問你哋溫書係溫kaplan 定睇其他

冇做x2 希望ko 得曬online practice problem就算

Lv 2: 難到呢

想問你地level 2 有冇溫足書？
根本syllabus 咁多係好難會温得熟

無 靠kaplan好似唔得

平時放工8,9點先開始温，仲要對住咁多唔明嘅野

屌你Level 2 Fixed Income難到

報左level 1未溫過
諗住唔去

Lv2 QM到底係發生緊咩事
難過pq同mock咁撚多

lv 2 做左個半鐘
唔識
收筆訓覺

Level 2我覺難既係account
條條都撞

level 2 出哂我諗住唔會考既野

我lv2夠膽講識做嘅問題得3成咋

唉屌 玩完

Me too

+1
其實d題目唔係出得難 係出得好偏
百鳩幾條formula 你冇記到果條就係咁先

搏佢deri同alternatives每個出5%
點知上下晝都出CLS

咪就係 都shot既
Equity 同Corp fin 又考咁少
Wtf

佢出都算
佢係要出最偏門嗰啲題
我屌呀，你求撚其帶過嗰啲野我邊有咁嘅記性記得

我仲要 chur ipo
根本個腦實洒

巴打我都係

ECM大佬

Overall 都係啦
頂 我mock 過85％ 諗住應該可以輕鬆考
我頂你呀 d mock 同真實果份個難度差太遠
Lv 2果陣都唔係咁

Level 2
考完上午

考完下午

我真係哭出黎 呢個月chur到乜咁 都唔係人過

Level III 寫嗰 Part 真係唔夠時間

Exactly my thought

希望大家都唔識一齊拉返低條curve

大家都唔識就大家既分變成random考運氣

上午做完冇乜感覺
下午由 qm 開始條條都唔識既

QM易喎
利申stat ug

我唔識嗰啲全部填晒A算數

Level 1同level 2直頭係兩個級數黎

Mock卷同真實果份都係

好多支那人考

Reddit班鬼佬都屌哂鬼

唔講以為大陸冇得考
周圍講蝗語

上次考都好多大陸人 所以慣左

考咗點都好過唔考

勁野
job opening 多唔多

一定要pass 到
唔想白費心機

一路以為香港早過美國

認真都係fail不如去遊行好過

都係 如果通過咗俾你考到又有咩用
本身都已經冇咩用

我仲要考CPA
放棄CFA

大家咁話

都係 但係某程度上 肯去考／溫都叫左對自己負左責 至少我係咁諗

有無人仲溫緊

有 溫完一個topic之後溫第二個又會唔記得
放棄mock了

Exact7ly 好想放棄
翻睇緊第一本書

已經冇乜動力溫
Ethics又未睇晒

記得唔好討論題目

CFA哋題目好多都問到好陰濕
仲會俾多左data你引你錯

上網睇啲weighting佔最多

我求求你去啦

去啦 求下你啦

眼訓就訓
唔眼訓咪抄下formula
叫做有d用

考完lv 2#yup下午份卷真係

Level w痴線

Level 2*

9撞冇痛苦 3個答案通常有兩個好似 就揀嗰兩個其中一個

lv2 年年都難到仆街 比人屌

lv1 岩岩先做左1份mock
ethic 得55%
overall 80%
mock 係咪偏易定係點
覺得ethics好難 好驚呀

大家加油

80%唔撚驚啦
我做左幾份average ~68%

下年重賽 dllm

考得咁偏

根本好多式都冇背到

成120條mc 你唔可能expect佢條條大路野 果幾條偏門唔洗咁執著啦

快快考埋下’就’去做吓想做嘅嘢

幫大家墊底

同你一樣 又去金鐘返到去又追post完全無心機溫

12efd

買左件subway 好似無乜人發現唔洗點排隊

空咗幾條冇時間

考完都唔知做乜

忍住無出到去 但都係用左多時間追po

走

PM

我磨咗.....

俾左幾十蚊食頹飯 都幾好 有得食又有得坐低溫書
各位考完巴巴絲一齊出發去維園啦！ 隊尾仲行緊

Level 1 幾時出result

Results for Level I and II candidates are available within 60 days of the exam date and within 90 days for Level III candidates.*

用個半日望左一次，最後4日望住答案做practice question + mock

發現根本exam 同佢practice/ mock 兩個程度，practice難到仆街，拎d時間背熟d formula 好過

PS 做個陣半放棄 fixed income，唔記得d式

Mock/practice 全部無提到land valuation，exam 6-7題 q知乜叫cash on cash

you're violating cfa code of conduct....

U mean cash on cash return?

巴打睇路

連登仔挑戰CFAI起底能力

Useless

唔好推啦

A friend of mine is taking the CFA exam level one for the fifth time this year as he’s previously come up short four times 🤣 he said he had revised two thirds of the syllabus so far.😆 He’s currently a receptionist at HSBC and has recently complained that his colleague was given a promotion instead of him. He felt he deserved it but his boss is biased towards his colleague. All I could say was that’s the way the cookie crumbles. His colleague has great communication and organisational skills as well as loads of teamwork and leadership experiences which were decisive factors in getting the promotion he wanted.

What 7 you say

練緊dse英文作文？

我起碼睇得明DSE 英文

有冇level 1 重考巴打

係

繼續燒錢俾CFAI啦
報左名先改制

改咩制?

巴打咩背景?
做緊嘢定讀書

你之前用電腦考？

唔係 以前電腦考㗎

考Cfa使唔使要calculus底?

就算frm都唔駛

就算數底差都考得

考完1星期

仲係好不安

呢個星期有考試啊？

16號考完level 1

passed l3 未夠經驗chart
留名

Big 4 銀行 D mainlander 個個考晒

巴打！ Lv 3 應該點prep好

幾時出result

起碼8月

level1&2 2months 即係816或之後？

應該是

咁耐🙈

6 aug

有無人收到result?

夜晚9點

緊撚張到

same....
仲有1個鐘

Level1 派咗

出左啦

lv2 pass左

lv2 failed

lv2 passed

Fail 左
求圍爐

Same

屌又fail,放棄

有冇手足睇到detailed result

anyone level 1?

個網死咗

level 1 fail

點解會fail,明明識做7成

巴打咩background

CPA

lv1 passed

Level 2 Passed

Level 1 又肥咗...

個個話難但pass

lv 1 pass 比想像中易

Lv2 failed

點解個server咁廢...

Lv1 Pass

仲未入到

Lv2 marginal fail

the tech department has one thing to do throughout the year, and they still managed to screw it up, wp

最多差兩題就pass
我諗passing score 係64%左近
條curve會唔會太高

Lv1 應該差1%左右pass
屌你林鄭我一定入你數，我溫左個幾月，但考之前果班星期被你搞到溫唔到，做少幾份mock

冇，發泄下姐，自己決定都係自己負責返，係準備得唔夠足

有冇人試過appeal
係咪成功機會好低？

利申 level 1 marginal fail

MC你想 appeal啲乜

Yes
reddit啲鬼佬下下成個月假去prep level2
作為loser唯有咁安慰自己

big4都有no pay請

btw温得個幾月你好有信心喎

香港地有邊個會成個月假去prep

big4 so common
cpa cfa cia and more

唔係big4唔知果邊生態

順便俾你知second tier audit firm都有啲會

翻住工温真係個考驗

big4 請一個星期溫， marginal fail wtf

1 week你expect d 乜
1month就得

其實對finance major嚟講真心唔難

有冇人開telegram group 再考過

我想問有冇開心分享group??

分享乜？

心得個D

淘寶上面個啲分曬套餐咁
究竟邊啲有用邊啲冇用？

改左期

淘寶有得賣2020 notes未？

屌 要做番工狗
逼住我postpone 半年

有email 喎

冇收到

full refund of your registration fees 係真係full？定只係dec exam enrollment fee?

ps 第一次報level 1, 冇心機溫

冇心機溫
隨緣算

揀左refund，但一啲confirmation 都收唔到

same表示已經放棄左 無溫

睇下11／27有冇refund. 冇就。。。

驚 唔通要考？

我好驚。。唔想無端端裸考6個鐘，我收到錢會係到update
收唔到就。。see you at AsiaWorld-Expo on 10 December

sosad 有人收到錢未

暫時未

到底係咪真係退錢㗎

Retake,努力中

我已經入唔到個learning，dec scheduled exam亦都冇左

got my refund

有錢洗了

Afternoon session難撚到懷疑人生
同morning session勁大對比